「真勇武」德州教堂槍擊大屠殺 居民追捕迫殺疑兇

1/1 朗根多夫（左）及威爾福特接受傳媒訪問時仍然相當激動。美聯社

【星島日報報道】德州薩瑟蘭泉鎮教堂上星期日發生大屠殺，兩名居民威爾福特和朗根多夫挺身而出，飛車追捕疑兇，其中威爾福特更開槍射中疑兇，兩人的英勇表現受到各方讚揚及被捧為今次事件中的英雄人物。不過，威爾福特保持謙卑，周一接受傳媒訪問時，打破沉默作出回應：「我不是英雄，是神給我能力去做我需要去做的事。」

五十五歲的威爾福特接受訪問時，仍激動得落淚。他說，事發時自己在教堂外與疑兇凱利碰個正着，開槍把凱利擊傷。接着，他跳上朗根多夫的車，一同追捕駕車逃走的凱利。在飛車追逐的過程中，凱利的汽車失控剷出路面，凱利最終吞槍自盡，自盡前還致電父親，聲稱自己中槍，命不久矣。

德州警方發言人馬丁稱讚威爾福特表現英勇，拿着步槍赤腳跑出自己的家，對付疑兇。

威爾福特周一接受KHBS電視台訪問時，首次公開作出回應，強調不覺得自己是英雄。他說：「我不是英雄。我今次想強調一點，那間教會內的人，都是我的朋友，是一家人。每次我聽到一下槍聲，都可能代表一條人命。」

一名當地居民稱，其實威爾福特是返另一間教會。事發當天，他接到女兒的電話，知道發生槍擊案，二話不說便拿起槍，跑出家門奔向一個街口外的教堂。他說到這里時，淚如雨下，說自己當時都十分害怕。

威爾福特沒有軍事經驗，但槍法了得。當他見到凱利迎面而來時，當機立斷向他開火，擊中凱利其中一邊身體。凱利棄槍駕車逃走。朗根多夫這時駕車路過，威爾福特跳上他的車，從後追趕。據威爾福特的表親說，威爾福特一共向凱利開了三槍，一槍打中其防彈背心側邊露出的位置，另外兩槍擊中其頸部。

朗根多夫說，當時時速一百五十二公里，他一邊飛車一邊用手機與警方接線生聯絡，而威爾福特一直舉槍瞄準凱利的車，過程驚險萬分。他們目睹凱利的車失控，剷出路面。他們趕到時，發現凱利中槍，已經沒有動靜。警員五分鐘後到達現場，相信他是朝頭部吞槍自殺。

來源：

———————
如果香港人都係咁就好

睇得多superhero 電影

三槍都打中無避彈衣既位

一槍打中其防彈背心側邊露出的位置，另外兩槍擊中其頸部。

勇武

德州人真係可以媲美戰鬥民族

同時，左膠繼續提倡加強槍管，等奉公守法既好市民更難同更少買到槍。

佢可能等左e個機會好耐

國家終於有任務比你啦阿柒

傷唔傷另一回事，3槍都中目標

德州人我記得係美國黎講係最武勇

雖然呢班友好守舊，但同時都係靠呢班人去承傳個種美國基督教精神

神槍手
個弱點豆潤咁大都射到

鄉下佬呀嘛

西部牛仔發源地

係~ 淨係良好市民先會買槍。
D 壞人呀~殺人犯呀，支槍一定係唔知乜乜黑暗渠道或者係天掉落黎~

另外兩槍擊中其頸部
2槍中頸都仲郁得上車

Kingsman

美國中部班鬼佬真係唔講得笑

德州唔受左膠嗰套

德州佬真係好撚勇武

德州歧視最嚴重